到底出軌既人會唔會後悔？…

男人真係好恐怖，明明一起左3年，熱戀左3年，見晒家長諗住結婚，
突然之間就對另一個女仔有好感，仲偷偷一起左…
分左手半個月，到依加，一句話說都無講過…挽留都無…
但係佢ig、whatsapp icon仲留住同我既合照，係咩意思？
我知我應該move on 唔應該再諗佢，
但我個心真係好痛，痛到好似爛左咁，我想聽佢解釋，但佢淨係不斷地逃避，我應該點做…
出軌既人到底若干年後諗起呢段雙失既感情會唔會後悔？

有報應姐

補充: 我ex係一個極乖極負責任嘅人(以前) ，但係自從出咗嚟做嘢之後身邊好多男仔friend都會同佢講男人冇咁快定落嚟、都未玩夠、責任累事etc… 真係群埋咩人身邊就會變成咩人，唉.…

會後悔

睇你成段野
你始終都係想原諒佢, 同佢一齊
咁我都唔想浪費口水安慰你

你不如直接同佢講你想聽佢解釋、你可以原諒佢
如果佢繼續逃避, 即係佢自己都面對唔到你
咁咪大家冷靜下

老實講
真係愛你點會出得軌
點會捨得傷害你
其實佢唔解釋，已經係解釋左
忠誠係一段關係中最基本
亦係最重要嘅嘢

我講左啲乜，你自己好好諗清楚

我反而係出咗嚟做野 女方仲讀緊書 唔夠時間陪佢 被分手 仲承認有男仔追佢 對人好似有feel

會後悔
同埋一定會再犯

其實你前度自己定力都唔夠啦
簡單啲講 人既感情係多變既 但可以保持既 一個人就算個心想東想西 但個腦保持到克己 知道自己做緊咩既 點會咁易對唔住一個人
唔好賴哂佢身邊朋友 亦唔好覺得自己有咩唔好 點解留唔住佢
同時 希望你唔好感情用事 識move on時就走得徹底

佢連野都唔想同你講
談什麼一齊番
由佢食屎啦

我ex都一樣

愛你就唔會傷害你啦 懞既

女人咪一樣

人會成長
如果佢底果浸係好仔，他總有一日會良心發現
我俾ex飛左5年，間唔中都會後悔對佢衰

估唔到一段感情可以咁脆弱，口口聲聲講既愛係咁虛假

老實講，真係有人會原諒到另一半出軌咩？
我真係冇辦法大方到咁

只係點解要用呢用最殘忍嘅方法令我放手

每個人唔同，女仔真係好需要人哋陪，不過睇在係心靈上面嘅陪伴，定係面對面既陪伴

我得閒就同佢msg 不過畀唔到實際面對面嘅陪伴 所以我都放咗佢走 祝佢幸福

佢由細到大都係典型嘅乖仔，真係估唔到…
咁你有冇搵返你ex

重點係個女仔都有男朋友…
成件事真係令到我好心寒

希望你都會搵到屬於你既幸福

move on係好難，但總可以嘅
加油呀

過來人

你不是問大家點做？竟然你無法原諒，你可以的就係下定決心同佢分手，完。

會後悔,但唔會係短時間內
同埋時間耐咗,個心又會想偷食
果陣時就要睇下佢個人究竟有無成長同定力夠唔夠
定力夠既話就証明佢真係後悔當初同真係變得成熟

垃圾 始終係垃圾

我亦都老實講
出軌既人一定會後悔
但後悔幾耐?
有d人可能係突然諗起你先係果一剎那後悔

重點係, 你個心想點?
人地已經let go 風流快活左半個月以上
你仲留係原地

你應該活得好過佢, 證明比佢睇
冇左佢你更加開心
要佢後悔

但同時, 只要時間一到
你會慢慢忘記左呢個人
因為呢個人已經唔值得你記住痛
呢個人慢慢變成nothing

冇
佢第一次飛我，我挽回到
佢第二次飛我，我覺得無謂難為佢
冇幾耐佢fb unfriend我，ig remove我

佢逃避因為佢唔想自己做衰人 不過佢冇比答案你同挽留你你自己心裡都清楚個答案 加油

有第一次就有第二次，就算佢今次覺得後悔之後番黎你度，又突然間中意另一個要分手，然後又後悔之後再揾番你，無謂比機會佢再繼續傷害你

佢係唔係有啲咩絕症呀

其實講咩都冇用 樓上講啲野樓主應該心知肚明喇 但放唔放倒手係另一回事 就算繼續都要好好保護自己

利申 經歷緊

放唔低咪搵翻佢囉 如果佢肯解釋 你又覺得佢有誠意會改過 咪試下比次機會 人誰無過呢 叫你放手你都做唔到架啦 如果可以一齊翻 信任下佢 touchwood有下次出軌 咪當睇清 到時真係要識得move on

我都想知

有冇出軌既人分享下個思維？

第三者嘅出現都係導火線啫

會出軌，講到底都係唔夠愛

根本無脆弱同硬淨之分
一段感情係相向共同建立 少左一邊 另一邊就會唔平衡
一唔平衡就好易消散

人會變 月會圓 有幾多老夫老妻仲有當時既愛 所以係睇個人既經歷 睇佢定力 同性格

男女都係架喇
唔撚諗後果
失去左先黎珍惜
抵架，抵撚死架

愛上第個唔一定要選擇出軌 大可以同現任分左手先 先選擇開始第段戀情

tips on relationship: learn about human nature and keep your expectation realistic
掉返轉諗 人既天性就係會得一想二 你前度都係做緊人類本性既野
反而專一 先唔係理所當然 係愛一個人既決定 係一個艱難既選擇
樓主都只係未遇到後者 而呢個前度明顯唔肯係你身上做呢個專一既抉擇 冇乜嘢好可惜。

其實真係唔會
可能會認同自己係仆街
不過唔好諗佢會改
佢本質差算鳩數啦

嫌阿拉丁神燈的角色俗套又懷舊

出得軌嘅人渣真係唔會
佢哋嘅思想價值觀已經炒晒車
其實人渣真係冇樣睇 不論男女都係
樓主你當睇清楚佢囉
最起碼唔係同你結左婚先出軌
仲有得搵過嗰好男仔

利伸：x2

Let go and move on 啦
遇到呢啲人真係早走早著

樓主我同你情況一樣
唔同嘅係我同前度 一齊咗五年
不過好慶幸自己仲後生 已經move on咗

好明顯佢就唔覺得自己有錯
有啲人拍拖都對人心動已經唔係咁好
佢仲要有膽行動埋
證明呢種人就算同返你一齊 都一定仲有下次
所以唔好浪費時間係呢種人身上

一齊咗廿年都會出軌加唔後悔啦，三年就更加唔使講了

唔會 因為佢根本唔鍾意你
佢會覺得出軌係對自己有好處所以就去做
點解會後悔make一個good decision?

學壞三秒 學好三年
明顯你ex 唔夠智慧, 堅定同克制
唔夠智慧係指佢唔明白愛係要忠誠

希望佢會對下一任負責任 懂得去愛
所以你唔好奢望佢會返嚟
佢唔內疚, 你都會覺得佢唔夠珍惜你
傷多你一次啦

唔好信咩真命天子 唯一
壞咗嘅男人就唔要啦

佢未放得低你
但呢啲人一定要受教訓
唔好衰心軟佢返嚟

返咗嚟
佢會以為你心軟
佢又出去搞多次

冇錯 唔應該姑息出軌者

女人咪又係咁

女人又咪係一樣會 食屎啦
鍾意咗第二個又唔撚認，
分咗手又拖鳩我一個月
做人做到咁撚仆街 祝佢快撚啲死

屌佢老母臭閪

話畀你聽原諒到嘅都假

喺承諾破裂嘅關係上
大家嘅笑容唔會真摯

原諒又唔等於, 畀機會改過
要改, 搵第二個一齊改啦
要佢知有啲嘢係唔錯得㗎

同你一樣 性別相反

讀護理全部都係女人 啲樣睇到厭晒
依加睇性格同價值觀多

分咗手有次同我岀去飲酒，飲醉咗係我面前話想見佢
我都一直以嚟屌鳩佢話鍾意咗第二個佢又唔撚認
扮撚晒可憐咁，俾啲藉口都戇鳩過人
嗰陣時我又衰，為咗挽留佢乜尊嚴都唔要
佢真係正一仆街嚟，理撚得佢後唔後悔，快啲死就可以

我原諒左
但係有一就有二
最後出軌第三次我收皮
幾愛佢都無用
佢都唔愛我

同一段關係上
愛上第個已經係唔忠於對方
其實都唔啱
見一個更好嘅就愛一個
呢種心態都唔好

冇話唔放呢啲人走
但係應該唔夠愛, 忍唔到落去就要走
走咗先好覓下個,
非騎牛搵馬

你仲同到佢出街飲酒我蠢撚到個Ex話無鍾意第個我就信 直到佢拖新女出現

睇佢本身愛唔愛對方同有幾鍾意第三者
如果好鍾意個第三者而對本身嗰個已經冇咗感覺
其實真係唔會後悔 但會內疚
始終一齊咗咁耐 有感情

利申 年少無知試過做錯事 好內疚
我覺得當時如果真係想同第二個發展
應該要同現任講清楚 唔好呃呃氹氹

P.s. 佢已經換左兩次女

未必嘅 可能仲靚過正印 先有咁大吸引力同咁有feel

我同你嗰情況完全一樣
我都好想知佢諗咩
坦白講 如果佢肯解釋 肯做啲野挽回 我可以原諒佢
但奈何佢乜撚都冇做過

我同你情況差唔多
我同佢講左分手
但佢有抑鬱，而加甩唔到身

出軌死全家

仲有同佢食飯添，次次都係佢約我
岀街嗰陣仲扮好似以前拍拖咁我會保護佢
到底分手分到咁為咗啲乜，到底佢知唔知自己有幾仆街
當我水泡咁，騎牛搵馬，屌佢老母

我真係希望佢快啲拍拖，搵條仔hurt鳩佢，
依啲野一定有報應㗎

垃圾歪理
又呢啲咩偷食嘅覺悟
咩唔偷食魚嘅貓

呢啲係禽獸
人類文明之所以有愛情
係有道德約束
不論身定心嘅約束
先係對另一半嘅尊重

(除非你玩多親制, 多人承諾
但人都係偏心, 一樣唔好
所以專一先至最好)

周圍縱慾
當人係貨咁揀咁秤嘅
就唔該做返禽獸
唔好去拍拖害人

出得軌代表佢心已經唔喺你到，後唔後悔都無謂。
同我ex拍咗拖兩年，見埋家長傾過結婚。結果佢兩年出軌四次比我捉到，次次都話會改 唔會有下次。
所以千其唔好心軟，呢啲嘢有第一次就會有第二三四次

有排搞..
見過唔少

其實唔駛理佢後唔後悔, 呢段時間最緊要好好對自己, 要令自己開心
亦都唔駛諗太多出軌嘅原因, 出軌跟本唔需要原因, 因為唔能夠改變佢係一個仆街嘅事實
加油啊
利伸: 啱啱被帽完

有乜好解釋 多鳩餘
咪就係唔再愛你囉 醒下啦

同你一樣
一齊四年 同居
話走就走
Block曬
完全理解唔到點解可以咁絕情
乜都唔講
不過慢慢明白到，愛情其實都係一種責任，佢咁冇責任感唔值得留戀
利申，分開唔夠一個月，仲成日諗起佢
朋友又唔多 自己一個住 感覺好辛苦

唔會，屌閪梗係襯嫩屌啦
你會唔會想再反卓一條老咗嘅女？

出軌就好似尼古丁咁 會上癮
我而家都好後悔 明明最好嘅已經喺身邊 但都唔珍惜

如果佢唔再出軌都還好
再出軌既話我都唔知重要曬幾多時間

我努力去原諒緊
但係好辛苦

屌厭咗

唔會
因為佢地已經唔理人地點睇
佢係愛你 就唔會咁做

利申：一個月前左，而家move on了

出過軌既情侶先係最長久

會

長久但唔幸福
長久地有條刺
唔係為一齊而一齊
係要雙方有承諾嘅愛先一齊

辛苦就放棄啦
唔好折磨自己
原諒咗 都驚會有下次

佢唔愛你啦
放佢走啦

出得軌就 你點講 佢都唔會理
要出得軌既勇氣 唔小的

lm

出得軌就已經唔係啲咩好人啦，無資格後悔。就算對方有幾差，點都係解決咗，又或者分咗手先搭上其他人啦，人渣。

我都想知
留名學野

有咩要學？
你岀軌？

我信有報應，自己帽過人，又被人帽過

報應係會以一樣方式唔經唔覺番黎自已身邊，到經歷番個種痛時先知以前個個係幾咁難得，因為搵一個真正愛自己既人唔容易

內疚會有，但坦白後悔就冇咁大，殘忍講句，偷食過既人後來會同樣領略到當初點解會選擇出軌，就係因為唔夠愛，所以只會後悔當初唔用好d方法分手。

想令佢後悔冇左你既話，真係要比佢活得更好。

唔好講咩男人恐怖喇
大把女人咪一鳩樣
就算對佢付出咗幾多 幾用心 要變 要派綠帽都好快
不過而家已經睇化咗lu

活得更好就係活得比佢開心，而當你真正做到時你都唔再在乎佢了

比帽人戴嘅仆街要死全家

其實開頭好愛佢真係已經無尊嚴
愛到佢出軌都想求佢一齊返
明知佢都唔愛你 佢道哂歉
佢就係唔講我唔愛你啦 令你死心
仲以為有一日會有咩轉機？
想佢返黎身邊？傻閪左

如果佢真係後悔過就好了 一齊四年 以後都唔敢再信人了

一定會有報應

男人分手冇轉合照嗰d多數都只係因為懶

人之常情
合則來 不合則去

佢唔會後悔亦唔會補償
你搵個有錢過佢靚仔過佢既補償俾自己好過

遇到真係岩既人，一拍即合反而正常wor ，你自己有咩缺點有無反省過先，根本唔關佢班fd事

丫 你又幾有道理喎

有無諗過自己幾難頂？
所謂嘅熱戀三年都係你單方面ff
然後個事實係所有野佢用被迫而換你所謂嘅熱戀

唔好搞亂concept
就算你遇到所謂 更夾 嘅人都好，你大可以直接分手出軌，一拖二，你都好意思怪樓主？
感情可以係雙方面都有問題，但人格就肯定係個ex有問題啦唔好淡化佢頂唔順又好，未玩夠都好，都唔係出軌藉口，你係會有選擇分手嘅
而且唔通遇一個好就唔要一個咩相處耐見到大家缺點，人哋都係到包容你㗎姐

男人係咁

搞到我唔信人，唔敢拍拖

出軌 做人第三者 全部仆街死
男既爛jer生性病
女既爛子宮不育

其實佢咪講緊你講既野囉其實
你所講既約束其實咪就係人會選擇用道德去對human nature做反抗
只係慢慢地佢變左social norms咁解
係對另一半既一種尊重咁解

唔好以為會好返無事。心內有條棘

又好似突然諗通左啲野

到底點做

其實都係想聽一聽解釋

咁又係，正因為多左一份自己約束，無咁既心真係唔好害人

以為自己開post，放手啦，對自己好d

過來人

共勉之 要更加愛自己

相處咗咁多年，證明大家係生活上係磨合到，點解要貪一時快樂，放棄一個愛佢既人…
加油阿

心有裂痕，諗起就會好辛苦

點解咁講

佢地唔會架 淨係識作一啲尻屎嘅分手理由(藉口)去撚化我，點知係佢有第二個

但係佢已經拒絕咗個女仔

我都想繼續同佢行落去試下

不過有陣時 自己啲不安感 真係好大

因為佢地係同事 所以會擔心更加多

但係都叫自己去試下信任佢

下次唔好

我反而係讀緊書，條女出黎做嘢。佢放假我一定陪佢 每日都會必啲時間出黎見面陪下佢 但最後我比人飛左佢就同左個公司男同事一齊

我8年

有時好多野真係好複雜
你地之間本身有無大問題存在過？
雖然聽樓主講野應該好正常，但正路你口中既乖仔無理由只因外力而分開。
同堆你話佢出軌，佢地係手仔都拖埋定點？

唉，我ex個個又係同事…

唉 同同事之間好似真係好容易出軌

我地一路都無大嘈過，佢好想結婚，計劃5年內，所以係工作上俾好大壓力自己，我好想俾意見佢，教佢待人處事點做，但佢性格好大男人，根本唔聽我講既野，之後佢話因爲個女仔會幫佢打氣，所以就鐘意咗…佢地進行到咩stage我唔知，但係佢地事實一起咗

頭1個星期真係好嬲，依加就係心痛

我頭幾日喊到痴線 覺得感情真係好脆弱 話變就變

留名

樓主 我同你經歷緊一樣既野

又係一齊左3年 一直都好穩定冇淡過 有傾過結婚 覺得會行到最後 點知又係開始返工之後 社交圈子大左加上豬朋狗友加持下 成個人變哂 對我越黎越冷淡...

有問過佢係咪鐘意左第二個佢唔認 之後不停分手又復合無限loop 然後有日走黎懺悔話呢段期間同左個女同事一齊但係發現原來最愛既都係我 叫我等佢 佢會同佢分手然後到而家成個月都仲未分 話唔想hurt到個女仔 要慢慢黎

我都知自己唔應該等 但係要你突然唔愛一個你用左3年全心全意去愛既人 真係好難 唔知可以點做... 亦都好怕再去愛另一個人 好驚有日佢都會突然變心...

只可以話呢個階段真係好痛苦...每日都會諗起佢 但又要逼自己唔好諗諗返以前一直咁開心點解可以話變就變 真係寧願失憶每日都好似折磨緊自己 終於明白心痛係咩感覺...

應該只有時間可以令我放低佢 需要唔知要幾耐...大家一齊加油啦

你地咩年紀?

同意 一定會有報應
＊今天淌血是我心
即將痛在你心 身份對調發生
來讓你一生最喜歡和珍惜那人
也摧毀你一生完全沒半點惻隱

利申 派過帽 而家報應緊

男仔好多時都係咁，一個係比壓力佢（即使對佢好），另一個又溫柔，又體貼，又打氣，又唔洗面對現實問題，好容易一時諗錯左。
我唔敢講d咩，我覺得佢過濾左自己感受，有d心中好deep既野無同你講。然後另一個人 approach, 又善解人意又溫柔，傾盡心中情，果刻佢如釋重負，好似搵到天使咁。
兩個人一齊真係最重要坦誠，先可以長遠，無情緒化地表達真實內心感受，大家會因為愛，因為想件事好，想大家一齊行落去而慢慢理解對方，慢慢妥協。
樓主你應該都係好女仔來，天涯何處無芳草，抖一抖重新出發，下個會更好。

恐乜撚怖呀
女人咪又係咁
戇鳩

自己諗下有幾愛

屌佢老母啦
落club識女 之後分手仲口口聲聲話放我走 我值得更好
佢覺得自己幾撚偉大呀 後悔條撚呀佢
五年wfc 拿拿臨ig del我野post新女添

已經講完啦 人地就大男人 你就走去教人做人處事 人地咪去搵個唔會教佢既人lo
有時就算出發點係好 都要睇返對方性格 經一事長一智啦

會 非常後悔 後悔左好多年令到自己失去方向 最終都係留唔住

唉 其實點講都好
愛一個人嘅同時鐘意第個已經係仆街
仲要瞞住另一半同第個出去仲仆街
呢啲賤人

咁樓主ex分手前偷食（1-2個月？）我又唔覺有咩問題

會

利申：試過，後悔左四年到依家都未悔完

睇下玩厭條女未
未玩厭出軌被發現散左咪後悔

同我個ex一樣 讀完中學 再讀上去 加上有實習 識左好多人 佢就開始注重自己外表(為左識異性） 暗地裡同勁多異性wts 管唔住 最後佢變左心
都係一齊左3年

咁容易比人影響 唔會好得去邊

會後悔 對ex做過既傷害無仲論做啲咩都彌補唔到 自己諗返起其實都好內疚 發誓以後以後都唔會再咁樣做

但可惜已經返唔到轉頭

經歷緊

我男朋友都係啦, 仲要話唔關個女仔事咖, 你當我仆街啦

同你一樣, 我d野仲係屋企度, 好驚會俾條小三掉哂

經歷緊 兩日前向ex提出分手
一感覺唔對路我就即棄
一個睇唔過眼嘅朋友同我講哂所有真相
可幸嘅係，條仆街5個月就現形了
唔算浪費太多青春

大你幾多?

佢whatsapp icon仲係你地合照? 佢可能內疚到唔敢開口要你原諒,咁就睇你自己接唔接受返佢啦

佢ig、whatsapp icon仲留住同我既合照

咁係因為唔想人知佢咁快有新女 唔想人覺得佢仆街姐
咪ff太多

“所以多謝你用三年時間幫人教人地未來嘅老公”
好撚Mean

我自己都係咁 條女主動撩我條仔
呢啲女真係雞黎 條仔咁都受
但冇計 姣婆遇著脂粉客
風水會輪流轉
係人地條仔仲懵盛盛乜都唔知

出軌係個表面現象，深層原因係你地相處一早出問題。你係咪未結婚已經老虎上身乜都喝住哂？你係咪臭閪港女格有你講冇人講（仲要大大聲話女仔就係要俾人錫架啦）定係你老母要人百萬禮金有車有樓先娶你？

當然，如果咩原因都唔係，咁唯有接受現實，有d人係咁仆街

會嘅
不過都唔會回頭

我好後悔

而家睇清楚總好過婚後先睇清楚。

過來人 男朋友入咗銀行變曬

呢位巴打心水清

留住d相其實唔等於d咩
好似集郵咁
只係將曾經發生過既野用一樣物件記低收藏

我明 真係好痛 如果真係愛既話 當佢拖起另一個人既時候會唔會有一絲內疚？如果真係愛既話 當佢同另一個談情既時間會唔會諗起將來我淚流滿面既樣？
最後都係敵唔過新鮮感，又或者跟本無咁愛
我表面好似無野，每日翻工放工，同朋友出街，但要只一個人時，情緒就會湧上心頭 淨係想自己默默地喊 …
加油

呢一刻你會對男人、未來另一半 甚至成個未來絕望
但信我 一切都會過去的 將來會更好
而你需要做既係漂漂亮亮度過每一日
緣分好難講 可能聽日你就會遇到你既真命天子
just make sure遇到佢時唔好仲係dwell in the past一蹶不振蓬頭垢面

想知道你地係咩年紀左右??

咁唔好講到人類本性好似理所當然囉唔該

專一佢話「先唔係理所當然」
我會理解為錯

因為同得人拍拖
就係要有愛
愛包含咗承諾
想同對方廝守一生
專一先係理所當然
亦係基本責任
佢做唔到就係仆街
做唔到就唔好承諾,拍拖

拒絕一個非拒絕同其他女仔喎
佢以為今次原諒到
就會有下次㗎啦

放手啦
唔好畀機會對方傷害自己
即使幾夾你都好
佢已經唔認為你係唯一

有問題唔等於可以不忠

唔夾唔係合理對方搵第二個嘅理由

既然覺得樓主煩嘅
就分手, 唔好行落去啦

兩邊拖住, 好自私

未定性，貪新鮮，就點都阻止唔到架啦
後悔？ 見到你要走果時咪後悔囉
但你一日唔走，我一日都唔會care
就係咁撚犯賤

的確群咩人會變咩人
但係所有出軌嘅原因都係得一個
就係佢唔夠鍾意你
放過自己啦
點解要為一個背叛你嘅人浪費心機

同事間打梗友宜波你唔知啫
呢啲人好肉酸囉
熟口面都搞

無講過係合理 不過知到死因lo 如果樓主同佢ex 之間一d 問題都無 外人想介入都唔係咁易
我唔係想講樓主岩定錯 只係想叫佢move on 同經一事長一智

唔愛都好, 未正式分手
都唔應該畀到人乘虛而入

你嘅口吻講到女友說教,
就轉頭搵溫柔鄉就理所當然咁

忍唔到, 就要分手
樓主同樣都會反省

但絕對唔係轉手搵下個嘅藉口

依個世上係唔會有一個男人極乖同極負責任。
唔信？
當(非GAY)男人遇到上面條女話肯免費同佢搞野而事後完全唔洗負責，我可以好肯定連聖雄甘地都會

補圖

出得軌嘅人本身已經係妄顧道德，仲邊有應該唔應該我諗你樓上個巴打嘅意思係，佢覺得咁樣解釋到個男人點解出軌，但係佢冇認同過呢種行為。

一拖二當然有問題，無意幫男方開脫。只係想分析箇中徵結，learn from story.

佢都諗住食硬你 擺一排再傾條件好好多 宜家咪盞同你簽城下之盟

明白,
不過即使冇出軌
雙方一定要溝通同忍讓
佢乜都唔講乜, 唔勸說
大家企硬
唔出軌都會分手收場

好出奇

佢唔駛開心得咁早 可能佢變左下一個你呢 世事好奇妙

你有權繼續說教 人地有權分手唔要你 點解唔係理由
就係你呢d 女人成日鍾意說教 d 男人先頂唔順要分手 你講一腳踏兩船果d 係唔岩 但分手絕對有理據
其實我同你個大觀點無出入 都係覺得一腳踏兩船係唔岩 但女方都係要留意返自己既性格會唔會令到另一半想分手

但你個人地咪咩咩咩囉 講到好似理所當然咁
我有啲誤會咁

不過我冇話唔係分手理由
但絕對非另覓新歡嘅理由

我覺得女方未必一定錯哂
佢搵唔到一個成熟, 謙虛嘅人一齊
大男人嘅點解又唔可以謙厚啲?

或者係願打願捱嘅問題
雙方本性如此
只可以話性格不合

冬至先上完佢屋今食飯, 新年已經係IG post 新女啦

我都想佢後悔 之後同我一齊返

其實同事之間咁樣唔會好尷尬咩

人類既本性呢樣野其實真係要好學術咁討論你先會明 人類既本性真係咁
動物既本性就係咁
你會理解專一唔係理所當然呢樣野
係因為你係用緊道德去批判呢樣野
正如你都話做唔到專一就係仆街 其實已經係充滿曬道德色彩
但果位巴打講既野根本就唔係用緊道德層面去批判
佢只係想指出 人類本性真係咁
而唔係因為佢係仆街所以做呢樣野
只係道德呢樣野令你地覺得佢係一個仆街
道德就係果個social order

我唔覺得果位巴打講既係歪理
人類既行為本身就係受social norms所限制 或者教化
所以你先會變到愛一個人係專一
如果你無經過呢個教化 咁其實係真係人類既本性 唔會專一
果位巴打所講既 就係咁 佢只係話樓主未遇到一個 會嚴格遵從social order既人姐
佢所講既其實都係事實 而唔係一個歪理
佢更加無講過呢D係偷食既覺悟 無講過佢支持偷食
只係話樓主個EX唔係一個專一既人

利申:唔支持出軌

可能係大家對愛既表達和理解方式都唔同，有陣時真係覺得自己做多咗，原意係想佢好，但係佢只係想接受人地既打氣就足夠

咁即係被帽者係幫人教老公

係 跟住就話覺得淡了

係我發現左之後講分手

點解唔好好諗清楚

我同佢都係由中學就識，大學先一起

挽回唔到？

屌，我ex都係 :唔關個女仔事咖 exact7ly呢句

我都拍左3年
男方媾女俾我踢爆仲同我講要冷靜下。
其實佢後唔後悔都同你無關係，但你要過得好啲。

係，不過經過上面d巴打解答，有諗過係咪因爲佢懶得換

我答你：
唔會

出等軌就係明知個後果係點 都想照出
如果佢係重視 take唔起個risk 係唔會出軌的

我個ex係人格大變 周圍同人講我對佢好差好差
但明明係佢中意左第二個 想同我分手 又唔想做衰人
做男人做到佢禁樣 要我開口講分手
見曬家長以為會有將來 結果都係無
佢中學果陣係乖 上到大學就變左狗公

點會懶得換呀,禁2下既事又唔係要擔泥,似係想試你水溫多D

有既啲狗官死撚晒啦

多謝你

點解要咁做

係咪關culture事，入左銀行chur好多

我相信做好自己，明天會更好的 謝謝你

廿中

報復

正如你都話做唔到專一就係仆街 其實已經係充滿曬道德色彩

但果位巴打講既野根本就唔係用緊道德層面去批判
佢只係想指出 人類本性真係咁

而唔係因為佢係仆街所以做呢樣野
只係道德呢樣野令你地覺得佢係一個仆街
道德就係果個social order

做唔到專一係仆街事實
用道德係譴責係合理喎
冇咩色唔色彩

我想講
樓主同佢bf 喺拍拖前提下
已經係有約束嘅愛情
係有道德基礎
道德約束下違背忠誠
固然以要道德批評

所以我唔認同以「人性」「原始習性」作評價

除非個bf 出軌, 不忠前
同樓主分手, 維持sp 關係
各自有sp
雙方認同就以「習性」嚟解釋
雙方認同呢個較鬆嘅道德約定
咁道德上冇咩好批評

同道理
人性本來唔應該著衫
但道德約束下, 人類文明經思考下
先限制人類裸體
原始人類本來周圍拎嘢食
係人性,
但有人出於貪心偷嘢食, 唔想著衫裸體出街
唔通用「人性」嚟講係冇錯?

住得呢個地方, 不論法律, 定道德上
都要遵守
做錯嘅就係錯

所以亦帶出我質疑「理所當然」呢個諗法
原始社會係共產
男男女女, 都可以互搞
所有人嘅仔女都係大家嘅
喺當時, 唔專一非「理所當然」
周圍搞係「理所當然」

但係依家文明發展至農業社會
為咗穩定家庭發展
同埋人類對愛情有更深嘅體會
專一先長久有穩定嘅愛
先可以尊重到另一半
亦非物化對方
先認為愛情, 婚姻要專一
先係「理所當然」

依家拍得拖 就屬道德嘅嘢
已經同獸性無關
出軌不忠點都係錯
非理所當然
因為根本冇道理可言

樓主條仔要理所當然去搞要分手
否則, 邊到得嚟理所當然出軌
都仲可以以人性開脫, 變得理所當然?
人性非大哂
展現前, 先協商囉
條仔係人嚟, 唔係唔知唔可放任呀?

會，會回味

所有嘢唔可以用人性嚟解釋
好多現實嘅罪行
畜奴 不問自取 任意鹹濕人
都係原始人性表現
唔通咁所有嘢又啱?

專一係人類對愛情有深入思考得出嚟
唔只係被迫遵守
亦係體會到咁嘢先尊重另一半

現代愛情包含道德責任
要堅貞不渝先穩定
減少人倫上混亂

錯咗就唔好用人性本性嚟解釋
根本於理不合

你話以前佢好乖，只係朋友帶壞
證明你根本唔了解佢，你只係睇到表面嗰層

又可能根本有好多問題未解決
佢本身唔想同你過人世
遇到個啱心水咪即走

我識唔少男人係咁，俾女朋友逼結婚
結完都唔會幸福，日日呻

根本唔夾

其實真係本身關係已經有問題先會俾其他人吸引左 只係出事後明白唔應該用呢種方式去解決個問題 就算想返轉頭 就算對方肯原諒 肯一齊解決 但心入面有條刺就係有條刺 不如放過大家
唔係扮咩聖人 但有啲野發生左真係唔可以當無事發生過 人地口講唔介意 自己都好介意
佢宜家都搵到佢既幸福同適合佢既人啦 祝佢快樂

女人真係好恐怖，明明一起左3年，熱戀左3年，見晒家長諗住結婚，
突然之間就對另一個女仔有好感，仲偷偷一起左…
分左手半個月，到依加，一句話說都無講過…挽留都無…
但係佢ig、whatsapp icon仲留住同我既合照，係咩意思？
我知我應該move on 唔應該再諗佢，
但我個心真係好痛，痛到好似爛左咁，我想聽佢解釋，但佢淨係不斷地逃避，我應該點做…
出軌既人到底若干年後諗起呢段雙失既感情會唔會後悔？

梗係噁心啦
朝見口晚見面
仲諗起大家body

要搵食 sp
都唔好有不必要交流
怕尷尬, 怕沉船
搵唔識嘅人最好

咁我男朋友又未去到呢個地步

但係接受唔到同同事有呢啲關係

性係表逹梗愛
唔係朋友握手囉
但同事始終有交流
令到個關係好尷尬

再者 連同事都搞得
點知同你一齊咗
你係咪見人又搞?

男人好恐怖定你ex好恐怖
一碌鳩打一船人

仆街啦你去！

其實同同事咁樣
日見夜見

兩個月前我經歷咗同你一模一樣嘅事，我男朋友同我一齊四年，感情好好一直都係熱戀期，直到佢識咗成班朋友之後連埋嗰個女仔在內，成個人就變咗，以前係好乖仔唔會出夜街，去邊都會同我講聲嘅人，之後竟然變到瞞住我夜晚同個女仔出去。
佢班朋友仲要幫手瞞住我，個女仔都係有男朋友嘅人，我係佢手機睇到啲信息，見到個女仔好主動不斷叫佢同我分手。我發現咗之後咩都唔講我直接分手，佢有一段時間都冇同我講任何野，後尾後悔就翻返嚟搵我。 但係好認真個心點樣都會有條刺，就算佢做得幾好翻返嚟佢個人都唔會變返之前咁。

佢會唔會後悔都唔關你事
唔該唔好再諗呢個人 對自己好少少 做一個獨立既女仔 向前走

佢選擇同個女仔一齊個下 其實已經冇理過我地感受... 或者佢真係唔夠愛我
但問題係我知我仲愛佢一日未move on到 佢揾返我都會想同返佢一齊

希望你放得低

我一直都唔認為係有perfect match既2個人，愛係需要慢慢相處、磨合。
其實要幫人打氣容乜易？講一啲表面既說話有幾難？

癡線…呢個世界真係大把呢啲豬朋狗友，我都覺就算係翻一起都唔會變翻以前咁，我成日諗佢中間無搵我呢段日子係咪同條女過得好開心

唔perfect但80%夾同20%夾已經差好遠

邊個話鼓勵人好容易？
你做咗咁多年學生，有邊個老師你遇過真係識鼓勵人？
要揀啱時間講啱嘅嘢係好難
但好似你咁，講自己想對方聽嘅嘢（提供解決方法）其實先係最容易
前者你要知對方諗乜，要知對方想要乜，要啱時機，要識用啱字眼語氣
後者你只要有把口就得 （腦都唔洗用）

你以前人地做啲好膚淺嘅嘢，其實可能背後花咗好多心思去觀察你唔知啫
（唔代表搶人男友係啱）

過多幾個月我同你問下佢

唉，放過你亦放過自己，諗翻轉頭呢3年都開心過 只係結局強差人意，絲打你真係要離開佢，1而再再而3犯錯又心軟既男人，唔好浪費自己青春

佢會話俾你聽唔係，佢會話俾你聽只係貪一時新鮮，會時時刻刻諗起你，但係咁又點啫，你永遠唔知下一次會係幾時。

Ching, 你嘅價值觀係香港變左minority
所以會出軌嘅人多人支持，佢地變左”正常人”
而你呢啲乖乖仔就變左異類，可悲...